有冇人會覺得自己人生做既決定好似整定？

即係以前做既決定，或者係自己身上發生過既事同經歷，導致左你今日必然會做某個選擇
例如你以前做過某個後悔既決定，當今次有個類似既機會，你就覺得因為上次唔好既經歷，今次係必然會做出一個唔同既選擇
客觀上咁諗會知道有少少自圓其說，或者將自己人生幻想得戲劇化左，但主觀上又覺得不無道理

有段時間成日幻想當日做左某個人生重要既決定的話，今日既生活會點
會更好，定更差

所以有時唔會去諗返到以前
去改變某個決定
因為唔可以確定之後既走向會唔會比而家更好
定會更差

活在當下 做好依刻既決定就好

我都係成日咁同自己講

你既人生由出世果間醫院既病房裏面部電視機已經「整定」系長期播住TVB開始